<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>family on Lambda Land</title>
    <link>https://lambdaland.org/tags/family/</link>
    <description>Recent content in family on Lambda Land</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Mar 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lambdaland.org/tags/family/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Grandpa</title>
      <link>https://lambdaland.org/posts/personal/2023-03-15_grandpa/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lambdaland.org/posts/personal/2023-03-15_grandpa/</guid>
      <description>
&lt;p&gt;
My grandfather G William Wiersdorf passed away Monday morning. He was 82 and survived COVID, a decades-long existence with &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Multiple_sclerosis&#34;&gt;MS&lt;/a&gt;, and World War II. While his health wasn&amp;#39;t the best, none of us were expecting this. You can read his obituary &lt;a href=&#34;https://www.premierfuneral.com/obituaries/G-William-Bill-Wiersdorf/#!/Obituary&#34;&gt;here&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;outline-container-headline-1&#34; class=&#34;outline-3&#34;&gt;
&lt;h3 id=&#34;headline-1&#34;&gt;
German obituary
&lt;/h3&gt;
&lt;div id=&#34;outline-text-headline-1&#34; class=&#34;outline-text-3&#34;&gt;
&lt;p&gt;
UPDATE 2023-03-18: I&amp;#39;ve translated my grandpa&amp;#39;s obituary into German. Here it is:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
G William &amp;#34;Bill&amp;#34; Wiersdorf verstarb friedlich am 13. März 2023 mit seiner liebevollen Frau Kathy an seiner Seite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Bill wurde am 11. Dezember 1940 zu Anna Marrie Hedwig Bohnenstengel Wiersdorf und Wilhelm Franz Wiersdorf in Beyersdorf, Landsberg, Brandenburg, Preußen, Deutschland als Günther Willi Klaus Wiersdorf geboren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Bills Vater wurde im letzten Tagen des zweiten Weltkriegs von Russische Soldaten gefangen genommen und starb in einem Zivelarbeitslager im Russland. Bill und seine Mutter waren dann Flüchtlinge nach dem Krieg und zog häufig währen die nächste paar Jahren in Deutschland zwischen gutherzige Familien um. Im Juni 1951, wanderten Bill und seine Mutter in die Vereinigten Staaten aus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Bill lernte Englisch und als Teenager arbeitete für seinen Onkel Walter Stover in seinem Bettwaren- und Möbelfabrik in Salt Lake City. Bill lernte Möbel zu bauen und Lastwagen zu fahren. Bill diente eine Mission für die Kirche Jesu Christi der Heiligen der Letzten Tagen in Deutschland, und während seines Aufenthalts nahm er Kontakt mit vielen seinem verlorenen Verwandten wieder auf.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Bill schloss sein Studium an der Universität von Utah ab mit einem Grad in Spanisch. Bill unterrichtete Spanisch und trainierte Basketball an der Olympus Junior High, und später unterrichtete er Spanisch und Deutsch und trainierte die Fußballmannschaft der Olympus High School.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Bill erkrankte 1995 an Multipler Sklerose, und deswegen vorzeitig in Rente ging. Die Krankheit raubte ihm nach und nach seinem Gehfähigkeit und damit auch viele Aktivitäten, die er liebte. Er fand Befriedigung bei seiner Arbeit an seiner Utah Enzyklopädie Website (OnlineUtah.com) und verbrachte Tausende von Stunden Fotos und schriftliches Material dafür zu erstellen und kuratieren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Bevor er von MS erkrankte war, wurde er von seine körperliche Stärke und Ausdauer bekannt. Mit wenig Hilfe, baute er ein Haus im Bergen und dort für Jahren veranstaltete Jugendgruppen und Familientreffen. Im Winter grub Bill eine Viertelmeile &amp;#34;Rodelbahn&amp;#34; in den Schnee, damit die Kinder im Schlitten herunterfahren konnten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Nach MS war er für seiner geistliche Ausdauer bekannt. Obwohl die Krankheit sein Leben schwer machte, erlaubte Bill seinem Gesundheitszustand seine Seele in Geduld zu läutern. Bill folgte Jesus Christus nach und liebte es, andere Menschen wie er konnte zu dienen. Er liebte es auch, Zeit mit seiner Familie zu verbringen und freute sich besonders an seine wöchentlichen Video-Chats mit seinen Cousins, die in Deutschland wohnen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Bill hinterlässt seine Frau Kathy Pearson Wiersdorf, seine Kinder Scott (Ana) Wiersdorf, Ryan (Liz) Wiersdorf, Jason (Erin) Wiersdorf, Rachel Wiersdorf, dreizehn Enkelkinder und eine Urenkelin.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
